---
title: Le Monstre du Golfsag
date: '2018-06-24T22:33:19-04:00'
draft: false
image: 'img/uploads/_9178105_orig.jpg'
showonlyimage: false
categories:
  - Fantaisie
keywords:
  - monstre
  - chaos
  - Québec
  - Montréal
  - guerre
weight: '1'
---
# Prologue

Il y était une fois, une créature marine qui habitait le golfe du Saguenay. Les gens de la région l’appelaient le Golfsag, ce qui voulait dire «Golfe du Saguenay ». Avant de devenir une attraction touristique québécoise, cette place n’attirait que quelques baigneurs durant l’année. Cela était peut-être à cause de cette bête monstrueuse. D’après tout, la grande majorité de ces personnes courageuses qui se sont aventurées dans ce majestueux golfe ne sont pas retournés de leur fatale baignade. Beaucoup de gens ont exprimé leurs théories sur l’origine du Golfsag, mais la suivante est celle qui est la plus courante dans la région : le monstre existait déjà à l’époque des dinosaures, mais il habitait dans une région à l’autre moitié du monde. Elle s’appelle maintenant l’Europe. Il y a soixante-cinq millions d’années, quand la météorite a frappée, la bête a survécu l’impact, mais elle fût projetée dans une place complètement à l’autre bout du monde, maintenant appelé le Canada. Trente-sept millions d’années plus tard, le golfe se forma et le monstre habita là jusqu’au début du vingtième siècle, quand le Golfsag a décidé de devenir nomade et continuer son but : se régaler d’humains pour sa survie. D’après tout elle s’est éloignée de ses parents il y a de cela plusieurs millions d’années.

# Chapitre 1: Une rencontre inattendue

**Montréal, 1917
**

Après les émeutes antiallemandes à Calgary, les propriétaires d’entreprises allemandes au Canada ont commencé une révolte fédérale comme vengeance aux dommages causés. À la suite de ces évènements de violence, la grande ville fût enveloppée d’un smog épais de poudre à canon et les rues de cette dernière étaient remplies de cartouches et de fragments de fourches. Ceci a forcé à plusieurs gens comme moi, William Morrison, à nettoyer les rues malpropres. Un jour, alors que je nettoyais l’insalubrité des égouts, j’entendis un petit grognement à peine audible. Je pris un tube de métal rouillé et je m’avançais doucement à l’origine du son avec crainte. J’étais à peine à deux mètres de la créature quand un lourd silence s’imposa, suivi par l’émergence du monstre qui pénétra le calme inquiétant. Il avait la peau grisâtre des dents acérées et des yeux jaunes remplis d’haine. Il s’approcha de moi en grognant et commença à me nager après. J’ai voulu m’échapper, mais, sans réussite. Cette bête surgit de l’eau encore une fois et me plaqua contre le mur. Elle recommença à grogner et regarda mon corps avec la langue sortie. Elle fixa continuellement la poche de mes salopettes à bretelles, et je me souvint que j’y avais mis une saussice Francfort. Je supposai qu’elle avait faim, donc je lui ai lancé la viande, et, je dois admettre, c’était quand même impressionnant la voir dévorer la saussice en une bouchée : « Qu’est-ce que tu es? » me demandai-je, à la fois émerveillé et épeuré.

J’ai attendu ici pendant plusieurs heures, jusqu’à ce que personne  ne rôde les rues de Montréal, pour ramener cette sale créature chez moi. Je vis dans un appartement, donc je devais faire très attention à ce que la bête ne fasse aucun bruit. On est heureusement arrivés à mon logis, sans encombre. Le monstre avait l’air fatigué, donc j’ai dû sortir toutes les servilletes que j’avais dans la salle de bain pour lui faire un lit improvisé. Comme la saucisse qu’il a mangé était mon dîner, j’ai pris une tranche de la mie de pain qui reposait sur la table de ma salle à manger. Après m’avoir brossé les dents, je me dirigeais vers ma chambre pour me coucher. Quand j’ouvris la porte, je vit cette chose en train de dormir sur mon lit et éparpiller sa saleté sur ce dernier. Et voici comment, ce soir, je suis dormi dans ma baignoire.

# Chapitre 2: La première journée

À six heures du matin, approximativement, je me suis fait réveiller par des frottements sur ma joue. J’ouvris les yeux, et vit le monstre en train de lécher la face. Je me protégeais de ses attaques de salive et de postillons en plaquant mes mains contre ma tête. Je me suis levé, à moitié réveillé pour aller me préparer mon dîner, un rôti de bœuf, mais quand j’allais chercher le morceau de viande, j’ai réalisé que toutes les charcuteries dans mon réfrigérateur étaient, disparues, volatilisées. Je me demandais comment ceci pouvait se passer, mais je me souvins de hier midi, et j’ai découvert le coupable. Cela veut dire, qu’autant qu’il habite ici, je vais devoir manger un minable sandwich cheddar-laitue-mayonnaise. Après avoir effectué mes travaux dans la ville, je me dirigeais vers la charcuterie pour acheter un peu de jambon. Suite à mes achats, je me dirigeais vers mon domicile. Quand j’y suis entré,  j’ai vérifié qu’il n’y avait personne dans les couloirs et j’ai sifflé pour attirer l’attention de la bête. Avec mon grand sac de jambon fumé, j’ai tracé un chemin menant au lac le plus proche. Quand j’y suis arrivé, je me suis pressé de me cacher dans le buisson le plus proche. Mon plan a fonctionné avec succès, la créature plonge dans l’eau et entre dans son point le plus profond. Aussitôt le monstre disparu, je me précipite hors du buisson pour me rendre chez moi. Arrivé à la moitié du chemin, j’entendis plusieurs autres pas suivant les miens. Je me suis arrêté pour un court moment et je remarquais la bête, qui m’a apparemment suivi tout le long. 

Je suis rentré à la maison à près de dix heures du soir, désespéré après ma tentative échouée. Rendu là, je me brosse les dents et je me couche dans la baignoire. Après deux minutes de sommeil, la créature vient me frotter la joue comme à matin, mais je réagis en disant : « Va-t’en, vilaine bête! ». 

# Chapitre 3: Une terrible découverte

Le jour du lendemain, je vais dans la cuisine pour me préparer un autre sandwich fade. Pour me remonter le moral, j’allume la radio à la station locale, mais jamais j’aurai su que ce message m’attendait :

« Tu seras la seule fem… On vous interrompt « Musique à matin » pour un bulletin spécial : Un monstre à Montréal. Oui, vous avez bien entendu, un monstre a été vu en train de rôder dans les rues de notre ville. En exclusivité, on a ici un des témoins de la créature, monsieur Richard Sanzot. À vous la parole : »

Je monte le volume :

« Merci Gérard. Donc, j’étais dans ma boucherie, qui vend de l’excellent jambon fumé et les meilleurs saucissons du Québec, et je m’apprête à quitter pour revenir à mon logis, quand j’entendis la clochette qui signale l’arrivée d’un client dans mon commerce. Je tourne ma tête en direction de la porte, mais je ne vois pas de clientèle. Juste au cas où, je garde un revolver dans une armoire de la boucherie. Je le charge de balles calibre vingt-deux et je pointe vers la porte. Après une demi-minute environ, je baisse le pistolet et je prends mon manteau. Tout à coup, le silence se brise par une bête affreuse qui bond sur le comptoir. Il prend toutes les saucisses dans mes réserves. Je réagis en tirant quelques coups sur le monstre et il bondit sur moi, presque me tuant.

« Désolé d’interrompre votre histoire, mais à quoi ressemble la créa… »

Je monte encore le volume, mon front en sueur :

« Ture? Elle avait une peau grise, des dents acérées comme mes couteaux et des yeux jaunes. »

« Merci pour nous avoir offert cette entre… DERRIÈRE VOUS!!! »

« Quoi? »

« DERRIÈRE VOUS (rugissement) LE MONSTRE, IL VA NOUS TUER (statique) »

J’éteins la radio, espérant qu’ils ne trouveront jamais celui qui l’a gardé. Et voilà qu’une demi-heure plus tard, on cogne à ma porte :

\-Ouvrez la porte! C’est la police!

Je me tus :

\-On sait que le monstre est là! OUVREZ LA PORTE!

Au même sujet… Ou pourrait bien être le monstre? Je commence à le chercher à travers de l’appartement, sans aucun succès. Je me demande aussi comment ils ont pu localiser cet endroit en étant le refuge de la chose. Juste à ce moment-là, la réponse m’a été donnée :

\-On voit les traces! OU-VREZ LA-PORTE!!!

J’ai complètement oublié des traces! Quand je l’ai conduit chez moi il était tout sale et la créature a laissée des traces de jus de poubelle provenant des égouts. En tremblotant de peur, j’ouvre la porte et je me fais plaquer par un policier. L’autre commence à chercher le monstre. Après une demi-heure de ceci, les policiers commencent à me parler d’un air menaçant :

\-Et puis, Rémi? demande le policier qui m’a retenu contre le sol.

\-Rien, Réjean, répond l’autre policier, mais je crois qu’il cache quelque chose.

\-J-je v-vo-vous a-assure q-qu’il n’y a r-rien à-à v-voir. répondis-je en bégayant

\-Vous feriez mieux de le retrouver maintenant, ou on vous colle une peine de prison. dit le premier

\-Qu-Quoi? demandai-je, inquiété

Les policiers me regardaient comme si j’étais stupide :

\-Eh bien oui, répondit Réjean, Vous savez bien que la possession d’armes est illégale!

Finalement, je cède :

\-OK, OK… Je vais le chercher, dis-je, Mais s’il est aussi dangereux que ça, Comment vais-je l’attraper?

\-On va vous aider. dit Rémi d’un air exaspéré

\-Parfait!

\-Est-ce que vous avez une idée d’où le monstre pourrait être?

\- Cette bête aime beaucoup le jambon, donc, je crois que, naturellement,  elle devrait être en train de se diriger vers les autres charcuteries du coin!

\-Vite, s’exclama Réjean, en direction de La Belle Cochonnerie!

# Chapitre 4: Le maître de la bête

Une dizaine de minutes plus tard, on était rendus au point de rendez-vous. On aperçut tous les trois une scène horrible : le monstre était en train de bouffer les habitants. Des tirs de carabines résonnaient de partout, mais aucune balle ne pouvait percer la peau impénétrable de la créature. On savait qu’une trace de jambon ne pouvait rien faire, mais on a formulé tous les trois un plan rapide : Un de nous trois va remplir ses poches de saucissons et un autre va lancer une tranche de dinde sur le monstre. Il va nous regarder et va commencer à nous courir après. Après, on trouve une source d’eau et nous allons tirer sur le monstre pour qu’il s’éloigne de nous et qu’il se dirige vers l’océan Atlantique.

On mit notre plan en fonction. Rémi a rempli ses poches de saucisses Wurst et Réjean a lancé la tranche de dinde. Nous sommes présentement en train de courir vers le même lac où j’ai essayé de l’abandonner la première fois. Quand nous étions arrivés à une distance raisonnable du point où le sable et la mer se rencontrent, la bête a sauté après nous avoir vu freiner si brusquement et a terminé tombant dans l’eau et en émergeant juste quelques secondes plus tard. Les deux policiers sortirent leurs rifles et commencèrent à lui tirer dessus, sans aucun effet. Après une minute, le monstre mangea Rémi, et la seule réaction que Réjean et moi avons fait était la seule qui pouvait se faire :

\-NOOOOON!!! On criait à l’unisson.

Il était trop tard, le monstre s’apprêtait à me bondir dessus et nous manger tous les deux, mais quand il n’était qu’à quelques centimètres de nous, Je criai ce qui allait devenir probablement mon dernier mot :

\-ARRÊTE, NON!

Je me croyais déjà au paradis, mais je sentais encore mon corps. C’est alors que j’ai réalisé que je pouvais contrôler la bête. Finalement, une fois pour toutes, j’ai décidé de me débarrasser de cette chose en lui criant ma dernière phrase :

\-LAISSE MOI, MES AMIS, ET MA VILLE TRANQUILLE!

Et avec cette phrase, le monstre se dirigea vers l’océan, où on n’entendra plus jamais parler de lui.

# Épilogue

**30 ANS PLUS TARD…
**

Depuis ce temps, on m’a considéré un héros national, j’ai même gagné la médaille d’honneur en 1918! On parle quand même beaucoup de moi. Mais, on raconte quand même que la créature rode toujours les lacs de la Montérégie, où il a été aperçu par plusieurs…

**LA FIN…
**
